【換車的決策】Audi A3 vs MarkX

近日準備換車，暫時有兩款幾岩自己要求 (4 - 5座 / 房車款)
主要：日常上班下班（非公路）、假日使用，預計用3 - 5年
想巴打們比比意見，或者對依兩款有咩評價

1. 2015年左右的 Audi A3 1.4T (房車款)

2. 2014年左右的 Toyota Mark X

暫時油耗就應該A3平D，車價對於差唔多年份都係A3平D
但考慮到會用接近５年，豐田又維修應該平D

揸成5年就Mark X啦
Mark X保養平 又後驅

但考慮到基本上日日用車，Mark X 油耗成$2/km 所以先遲遲未決定到 (我都有想過Mark X 保養平)

Mark X 最低都250G喎
油費可能會高啲
但個款夠靚仔
又係後轆車
不過停咗產

A3 望落慳油係因為高速上到6波7波keep住千幾轉 turbo boost又唔高
如果市區成日低波，都要個幾 1km

唔知15年A3有無Cylinder on demand
我部17就有，行高速平均5L/100km，市區就貼近9-10L/100km

未渣過Audi車，所以唔熟。

但巴打的講法係要上高速先做到$0.8-1？

一來停產，二來豐田房車款係得Mark X比較靚仔。
平日咁渣係咪差唔多要$2-$2.3左右？

按而家油價同優惠計，高速$0.7，市區$1.4應該得

我日常渣甚少上到高速，咁睇又唔係話油耗特別平同吸引

MarkX 兩蚊都未必得

Same same brother
我架a3都係咁既油錢

我諗回樓主
如果日日揸會唔會揀prius好過
Mark X $2一公里倒水咁倒

Audi

mark x 洗鬼 $2一公里 打滿一缸差唔多行到600km

兩部都未渣過，純粹油耗係重要考慮因素之一，所以先問問巴打們意見

自己獨愛房車款

a3 渣左4年 慳油好力易泊車

利申 渣緊15年 a3 就換車

成日揸慳油好d

我部120系都唔洗2蚊
1L油行10km

300G就可能要2蚊

巴打仲有無多啲評價 身邊無咩朋友渣依兩款車

250G 唔走highway 最低做到幾錢

另外想問下 A3 如果想聽歌 係咪要加車機？

3.5mm input都冇咩

藍芽係option, 你要睇下買果架有冇

評價： 我住九龍區 唔行高速

雖然0-100 算慢 不過頭段係有力 所以市區行走係幾好用 高速就真係上得慢d

我日本自駕渣過mark x, mark x 重好多

我長期兩個人 夠自己用 後座其實唔算太差 不過如果你長期4日 就揀返mark x / others

我全新車開始渣起 除左舊電廢 （兩年換一次） 冇壞過任何野 不過dsg 波箱 d人話好易壞 自己睇路

audi 始終係audi, 同日本車感覺係唔同

btw IS250好似都係差唔多價

行市區開冷氣1L油9–9.5km
扣埋折扣1.6度

唔諗camry hybird?

外型吸引唔到我

咁mark x 咪仲大鑊

我老頭子部2000NA 100%市區 過$2

Turbo望落慳油係因為佢高速巡航嗰陣高波低轉個turbo boost細到同NA冇乜分別，1.4T就可能燒緊1.6NA 嘅油咁
但係轉速一高就會拉高增壓，燒油量可能等於2.5NA
所以turbo車有時官方數字同實測差好遠就係咁解，呢個世界上冇免費午餐，邊有大馬唔食油咁著數

咁樓主係1.4T 同2.5NA 揀，咁就算市區都係1.4T 平啲嘅

一係叫佢揸Corolla

其實係

咁介意油錢差嗰幾毫一公里都淆淆聲既話就唯有揸Prius

一年行10000公里都係差幾千銀

泊一兩個月車都冇咗

Mark x油錢香港計真係好金，油缸剩1/3打爆都要8舊幾，不過真係一部好舒服既車司機乘客都好滿意

50% highway $1.7-$1.9/km
30% highway $2/km
用家

用家感受
講快，Mark X真係唔快 （2.5L NA, 203hp)
講慳油，係一啲都唔慳油（$2/km)
講駕駛感，軑感一貫輕，6速波箱換擋邏輯古怪
唯一優勝A3可能係空間

有冇霖過crown 有hybrid版

其實我唔明柛主點解完全唔諗Crown同IS

*樓主

腳車就真係唔好 Mark X 啦
VAG 1.4T 單叉 + 7 速既省油程度係可以接近 Prius
如果公路多同忍腳的話

IS 過左預算 所以無考慮 Crown 就外型差少少
睇左咁耐都係得果兩款較係岩心水

crown好型喔 閃電頭
係車身窄d ，冇e、5系咁霸氣

睇下GS250 啦，後驅，空間算係咁，價錢又差唔多

一定要A3 or Mark X既話我會要A3﹐Mark X個形像太差，跑又唔係跑得，只係後驅既Camry﹐油秏你全市區既話肯定要2個幾

markx V6計 話慳油 講你都唔信
A3 順順地咁渣 無咩野既
兩部簡一定a3
btw 多口講句 有無睇埋a4

VW Jetta GT 用家答你
同A3 同engine
8成highway
2成市區
來回90公里左右
盡量定速行駛

但如果係踩到部車概極限
係16L/100km

咁又無點睇Audi 其他A系 感覺A3 好似性價比好啲

暫時會花時間睇埋A4 A5
但因為唔熟Audi 啲系列 想問問 A3/A4/A5 定位同分別上係咩？

Jetta GT好似係孖叉
A3好似係單turbo

其實如果唔行高速 我會選擇唔揸車 好不爽

差果少少野
architecture大致相同
波箱 engine 都差唔多相同咁滯
fuel comsuption 唔會有太大分别

mark x 要2蚊一公里
做腳車 油費貴到你喊

4門房車黎講
A5 sportback 尾箱會大dd 成架車流線形d 內籠跟A4
A3 A4 房車分別唔算好大
A4後座大d 內籠新d
A3 就跑款些小

Markx 做腳車 真心唔抵

正正就係整體結構差唔多
谷大幾十匹, 有乜可能差唔多油耗
Audi A3 2015 官方數字 5.1L/100km
Jetta GT 官方數字 6L/100km

係啊 我本人就係揸crown athlete hybrid 其實都好慳油 日日代步返工

同感 本人就係揸緊crown athlete hybrid

咁仲好啦
我部GT 都係5.6
咁A3實少冇多

因為我見好多二手盤的A3（有尾的房車款）
佢最為吸引我其中一樣就係年份，2015年 都係大約$130,000-140,000 左右，所以我係到諗咁的價錢買到部咁新年份的車好似幾抵屌

A3係慳油1.0-1.2左右
Markx 如行行highway 多其實1.6-1.8
但好力 後驅
Markx 就比較少野整
其本上3水1油同其他消耗品
就算舊款120 10幾年車都係冇咩野整
最多舊款前期死打南磨同匙撻 （2004-2006）

A3 6.3

335 啦

15年a3
住港島，基本上油耗都係6L/100樓下

上直6會唔會有啲過份

會唔會睇埋is250呢？不過油錢唔知會唔會貴過mark x同維修

返工放工塞燈位揸 Mark X
多錢入油都唔係咁樣玩自己啊...

A3啦

A3

OOOO俾到你高當感
速度唔慢，1.4油耗牌費又慳
如果你無米8, 後座絕對夠用
係個波箱要小心d用，咪D波走天涯

a3 1.4t 無加減撥片

當揸棍波推下枝棍囉

兩架完全唔同style
Mark X實車好大架，內籠幾舒服，完全跑唔起，車太重，唔明點解d人叫佢跑車
A3 Sedan款冇咩感想，太短反而覺得好怪，Hatch back款靚好多又放到下野

A3 一票

最主要都係上大斜，出入停車場要用姐
其他時候D波無問題架

上大斜反而冇乜問題
塞車嚴重啲
1212隻腳...
sorry, 係1212, 個波腦小兒麻痺, 跳黎跳去, 仲同你亂咁吊極力子磨爆呀